{
  "Unnamed: 0": 0,
  "questionnaire": "W35",
  "label": "GIP Wave 35",
  "period": "2018/05",
  "study": "gip",
  "instrument": "W35",
  "questions": {
    "1": {
      "question": 1,
      "name": 1,
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n      \nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n      \nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline        anrufen:\n\n<a href=\u201cmailto:info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de</a>\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 0,
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n      \nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n      \nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline        anrufen:\n\n<a href=\u201cmailto:info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de</a>\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim",
          "scale": "txt",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 1.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "2": {
      "question": 2,
      "name": 2,
      "label": "Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Gesundheitssystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Gesundheitssystem ver\u00e4ndern?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 1,
          "item": "0",
          "text": "Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Gesundheitssystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Gesundheitssystem ver\u00e4ndern?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "0-10-veraendern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35001",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM23001 aus Welle 23 (Mai 2016) mit vertikaler Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-Button",
          "gip_variable_label": "reforms health care",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-ButtonBitte antworten Sie anhand der Skala.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 0,
              "value": 0,
              "label": "0 gar nicht ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 1,
              "value": 1,
              "label": "1"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 2,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 3,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 4,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 5,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 6,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 7,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 8,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 9,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 10,
              "value": 10,
              "label": "10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 11,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "3": {
      "question": 3,
      "name": 3,
      "label": "Die Ausgaben f\u00fcr das Gesundheitssystem sind in den letzten Jahren gestiegen. Um Einnahmen und Ausgaben im Gleichgewicht zu halten, gibt es unterschiedliche Ma\u00dfnahmen, die im Folgenden aufgef\u00fchrt sind.\n\nWelche dieser Ma\u00dfnahmen bef\u00fcrworten Sie?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 2,
          "item": "0",
          "text": "Die Ausgaben f\u00fcr das Gesundheitssystem sind in den letzten Jahren gestiegen. Um Einnahmen und Ausgaben im Gleichgewicht zu halten, gibt es unterschiedliche Ma\u00dfnahmen, die im Folgenden aufgef\u00fchrt sind.\n\nWelche dieser Ma\u00dfnahmen bef\u00fcrworten Sie?\n",
          "scale": "txt",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17002_a bis RM17002_h aus Welle 17 (Mai 2014)",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Antwortkategorie 8 \u201eIch bef\u00fcrworte keine dieser Ma\u00dfnahmen\u201c soll nicht in Kombination mit anderen Antwortkategorien m\u00f6glich sein.\nCodierung der Variablen RM35002_a bis RM35002_h: 0 Item not checked, 1 Item checked",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "description": "Antwortkategorie 8 \u201eIch bef\u00fcrworte keine dieser Ma\u00dfnahmen\u201c soll nicht in Kombination mit anderen Antwortkategorien m\u00f6glich sein.\nCodierung der Variablen RM35002_a bis RM35002_h: 0 Item not checked, 1 Item checkedBitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 3,
          "item": "1",
          "text": "Die Beitr\u00e4ge zur Krankenversicherung sollten erh\u00f6ht werden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_a",
          "gip_variable_label": "funding health care_a",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 4,
          "item": "2",
          "text": "Private Zuzahlungen durch den Patienten sollten erh\u00f6ht werden (z. B. Zuzahlung zu Medikamenten oder beim Arztbesuch).",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_b",
          "gip_variable_label": "funding health care_b",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 5,
          "item": "3",
          "text": "Die allgemeinen Steuern sollten erh\u00f6ht werden (z. B. die Einkommenssteuer).",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_c",
          "gip_variable_label": "funding health care_c",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 6,
          "item": "4",
          "text": "Die Verg\u00fctung von \u00c4rzten sollte gek\u00fcrzt werden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_d ",
          "gip_variable_label": "funding health care_d",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 7,
          "item": "5",
          "text": "Die Verg\u00fctung von Apotheken und der Pharmaindustrie sollten gek\u00fcrzt werden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_e ",
          "gip_variable_label": "funding health care_d",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 8,
          "item": "6",
          "text": "Die medizinischen Leistungen, die von der Krankenversicherung bezahlt werden, sollten beschr\u00e4nkt werden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_f",
          "gip_variable_label": "funding health care_d",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 9,
          "item": "7",
          "text": "Sonstiges, und zwar:",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_g ",
          "gip_variable_label": "funding health care_d",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 10,
          "item": "8",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_TXT",
          "gip_variable_label": "funding health care_d",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 11,
          "item": "9",
          "text": "Ich bef\u00fcrworte keine dieser Ma\u00dfnahmen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35002_h",
          "gip_variable_label": "funding health care_d",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "4": {
      "question": 4,
      "name": 4,
      "label": " Ein Hausarztmodell verpflichtet jeden Patienten bei gesundheitlichen Problemen zuerst zu seinem Hausarzt zu gehen. Dieser entscheidet dann, ob Patienten zu einem Facharzt \u00fcberwiesen werden. In Notf\u00e4llen ist keine \u00dcberweisung erforderlich.\n      \nBei der freien Arztwahl kann der Patient bei gesundheitlichen Problemen selbst entscheiden, ob er zum Hausarzt oder gleich zu einem Facharzt geht.\n      \nWas finden Sie besser?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 12,
          "item": "0",
          "text": " Ein Hausarztmodell verpflichtet jeden Patienten bei gesundheitlichen Problemen zuerst zu seinem Hausarzt zu gehen. Dieser entscheidet dann, ob Patienten zu einem Facharzt \u00fcberwiesen werden. In Notf\u00e4llen ist keine \u00dcberweisung erforderlich.\n      \nBei der freien Arztwahl kann der Patient bei gesundheitlichen Problemen selbst entscheiden, ob er zum Hausarzt oder gleich zu einem Facharzt geht.\n      \nWas finden Sie besser?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-2-arzt",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17003 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "choice of doctor",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 12,
              "value": 1,
              "label": "Hausarztmodell"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 13,
              "value": 2,
              "label": "freie Arztwahl"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "5": {
      "question": 5,
      "name": 5,
      "label": "Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zur sozialen Sicherung von Arbeitslosen in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung die soziale Sicherung von Arbeitslosen ver\u00e4ndern?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 13,
          "item": "0",
          "text": "Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zur sozialen Sicherung von Arbeitslosen in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung die soziale Sicherung von Arbeitslosen ver\u00e4ndern?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "0-10-veraendern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35004 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM23004 aus Welle 23 (Mai 2016) mit vertikaler Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-Button",
          "gip_variable_label": "reforms security of unemployed",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.                                                         Die Bundesregierung sollte die soziale Sicherung von Arbeitslosen \u2026",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-ButtonBitte antworten Sie anhand der Skala.                                                         Die Bundesregierung sollte die soziale Sicherung von Arbeitslosen \u2026",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 0,
              "value": 0,
              "label": "0 gar nicht ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 1,
              "value": 1,
              "label": "1"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 2,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 3,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 4,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 5,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 6,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 7,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 8,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 9,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 10,
              "value": 10,
              "label": "10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 11,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "6": {
      "question": 6,
      "name": 6,
      "label": "Wie ist Ihre Meinung: Welche der folgenden Bedingungen sollten Menschen, die l\u00e4nger als ein Jahr arbeitslos sind, erf\u00fcllen, damit sie Arbeitslosengeld II (\u201eHartz IV\u201c) erhalten?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 14,
          "item": "0",
          "text": "Wie ist Ihre Meinung: Welche der folgenden Bedingungen sollten Menschen, die l\u00e4nger als ein Jahr arbeitslos sind, erf\u00fcllen, damit sie Arbeitslosengeld II (\u201eHartz IV\u201c) erhalten?",
          "scale": "txt",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17005_a bis RM17005_j aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Items RM35005_a \u201eohne weitere Bedingungen Arbeitslosengeld II erhalten.\u201c, RM35005_i \u201eDas Arbeitslosengeld II sollte ersatzlos abgeschafft werden.\u201c und RM35005_j \u201eDas Arbeitslosengeld II sollte abgeschafft und durch etwas anderes ersetzt werden.\u201c sollen jeweils nicht in Kombination mit anderen Items m\u00f6glich sein.\nCodierung der Variablen RM35005_a bis RM35005_j: 0 Item not checked, 1 Item checked\n",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.                                                         Die Bundesregierung sollte die soziale Sicherung von Arbeitslosen \u2026",
          "description": "Items RM35005_a \u201eohne weitere Bedingungen Arbeitslosengeld II erhalten.\u201c, RM35005_i \u201eDas Arbeitslosengeld II sollte ersatzlos abgeschafft werden.\u201c und RM35005_j \u201eDas Arbeitslosengeld II sollte abgeschafft und durch etwas anderes ersetzt werden.\u201c sollen jeweils nicht in Kombination mit anderen Items m\u00f6glich sein.\nCodierung der Variablen RM35005_a bis RM35005_j: 0 Item not checked, 1 Item checked\nBitte antworten Sie anhand der Skala.                                                         Die Bundesregierung sollte die soziale Sicherung von Arbeitslosen \u2026",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 15,
          "item": "1",
          "text": "ohne weitere Bedingungen Arbeitslosengeld II erhalten.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_a",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_a",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 16,
          "item": "2",
          "text": "bed\u00fcrftig sein, das hei\u00dft, dass weder sie selbst noch ein Mitglied des Haushalts f\u00fcr den Lebensunterhalt aufkommen kann.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_b",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_b",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 17,
          "item": "3",
          "text": "sich aktiv um Arbeit bem\u00fchen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_c ",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_c",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 18,
          "item": "4",
          "text": "zumutbare Arbeitsangebote annehmen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_d ",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_d",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 19,
          "item": "5",
          "text": "jedes Arbeitsangebot annehmen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_e ",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_e",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 20,
          "item": "6",
          "text": "zuvor in Deutschland gearbeitet haben.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_f",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_f",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 21,
          "item": "7",
          "text": "die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft besitzen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_g ",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_g",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 22,
          "item": "8",
          "text": "sonstige Bedingungen erf\u00fcllen, und zwar: [answer field]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_h",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_h",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 23,
          "item": "9",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_TXT",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_TXT",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 24,
          "item": "10",
          "text": "Das Arbeitslosengeld II sollte ersatzlos abgeschafft werden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_i",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_i",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 25,
          "item": "11",
          "text": "Das Arbeitslosengeld II sollte abgeschafft und durch etwas anderes ersetzt werden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35005_j",
          "gip_variable_label": "conditions Hartz IV_j",
          "sn": 11,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "7": {
      "question": 7,
      "name": 7,
      "label": "Der Arbeitsmarkt in Deutschland wird durch mehrere Gesetze, beispielsweise zum Mindestlohn oder zum K\u00fcndigungsschutz, reguliert.\n    \nSollte die Bundesregierung mehr oder weniger Regeln f\u00fcr den deutschen Arbeitsmarkt festsetzen als momentan?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 26,
          "item": "0",
          "text": "Der Arbeitsmarkt in Deutschland wird durch mehrere Gesetze, beispielsweise zum Mindestlohn oder zum K\u00fcndigungsschutz, reguliert.\n    \nSollte die Bundesregierung mehr oder weniger Regeln f\u00fcr den deutschen Arbeitsmarkt festsetzen als momentan?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-regeln",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35006 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17006 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "regulation labor market",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 14,
              "value": 1,
              "label": "viel mehr Regeln festsetzen als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 15,
              "value": 2,
              "label": "etwas mehr Regeln festsetzen als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 16,
              "value": 3,
              "label": "genauso viele Regeln festsetzen wie momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 17,
              "value": 4,
              "label": "etwas weniger Regeln festsetzen als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 18,
              "value": 5,
              "label": "viel weniger Regeln festsetzen als momentan"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "8": {
      "question": 8,
      "name": 8,
      "label": " Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Rentensystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Rentensystem ver\u00e4ndern?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 27,
          "item": "0",
          "text": " Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Rentensystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Rentensystem ver\u00e4ndern?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "0-10-veraendern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35007 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM23007 aus Welle 23 (Mai 2016) mit vertikaler Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-Button",
          "gip_variable_label": "reforms pension scheme",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.                                                                                                                                                                                                                                                                         Die Bundesregierung sollte das Rentensystem \u2026",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-ButtonBitte antworten Sie anhand der Skala.                                                                                                                                                                                                                                                                         Die Bundesregierung sollte das Rentensystem \u2026",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 0,
              "value": 0,
              "label": "0 gar nicht ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 1,
              "value": 1,
              "label": "1"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 2,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 3,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 4,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 5,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 6,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 7,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 8,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 9,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 10,
              "value": 10,
              "label": "10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 11,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "9": {
      "question": 9,
      "name": 9,
      "label": "[wenn expRM35008 = 1: Die Alterung der Gesellschaft gef\u00e4hrdet die Finanzierung der gesetzlichen Renten in ihrer jetzigen H\u00f6he.\n      \nWelchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am meisten bef\u00fcrworten?]\n[wenn expRM35008 = 2: Und welchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am meisten bef\u00fcrworten?]\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 28,
          "item": "0",
          "text": "[wenn expRM35008 = 1: Die Alterung der Gesellschaft gef\u00e4hrdet die Finanzierung der gesetzlichen Renten in ihrer jetzigen H\u00f6he.\n      \nWelchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am meisten bef\u00fcrworten?]\n[wenn expRM35008 = 2: Und welchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am meisten bef\u00fcrworten?]\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-rente ",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": " RM35008",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17008 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Die Reihenfolge der beiden folgenden Fragen RM35008 und RM35009 soll randomisiert werden. \nBefragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen:\n- 50% der Befragten bekommen zuerst Frage RM35008, danach Frage RM35009 (Gruppe 1)\n- 50% der Befragten bekommen zuerst Frage RM35009, danach Frage RM35008 (Gruppe 2)\nDie Reihenfolge der Fragen in dieser Programmieranweisung entspricht der Reihenfolge der Gruppe 1.\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expRM35008 experiment page 9.00 f speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "wenn expRM35008 gleich 2 Gruppe 2 die zuvor in RM35009 ausgew\u00e4hlte Antwortkategorie nicht mehr anzeigen",
          "gip_variable_label": "funding pensions first choice",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "wenn expRM35008 gleich 2 Gruppe 2 die zuvor in RM35009 ausgew\u00e4hlte Antwortkategorie nicht mehr anzeigenBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 19,
              "value": 1,
              "label": "Die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung sollten erh\u00f6ht werden, damit die H\u00f6he der gesetzlichen Rente und das Rentenalter so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 20,
              "value": 2,
              "label": "Das Rentenalter sollte angehoben werden, damit die H\u00f6he der gesetzlichen Rente und die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 21,
              "value": 3,
              "label": "Die Regierung sollte die allgemeinen Steuern erh\u00f6hen. Das Rentenalter, die H\u00f6he der gesetzlichen Rente und die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung sollten so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 22,
              "value": 4,
              "label": "Die H\u00f6he der gesetzlichen Rente sollte verringert werden. Das Rentenalter und die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung sollten so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 23,
              "value": 5,
              "label": "Keinen davon."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "10": {
      "question": 10,
      "name": 10,
      "label": "[wenn expRM35008 = 1: Und welchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am wenigsten bef\u00fcrworten?]\n[wenn expRM35008 = 2: Die Alterung der Gesellschaft gef\u00e4hrdet die Finanzierung der gesetzlichen Renten in ihrer jetzigen H\u00f6he.\n      \nWelchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am wenigsten bef\u00fcrworten?]\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 29,
          "item": "0",
          "text": "[wenn expRM35008 = 1: Und welchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am wenigsten bef\u00fcrworten?]\n[wenn expRM35008 = 2: Die Alterung der Gesellschaft gef\u00e4hrdet die Finanzierung der gesetzlichen Renten in ihrer jetzigen H\u00f6he.\n      \nWelchen der folgenden Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung der gesetzlichen Renten w\u00fcrden Sie am wenigsten bef\u00fcrworten?]\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-rente ",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35009",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17009 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "wenn expRM35008 gleich 1 Gruppe 1 die zuvor in RM35008 ausgew\u00e4hlte Antwortkategorie nicht mehr anzeigen",
          "gip_variable_label": "funding pensions last choice",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "wenn expRM35008 gleich 1 Gruppe 1 die zuvor in RM35008 ausgew\u00e4hlte Antwortkategorie nicht mehr anzeigenBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 19,
              "value": 1,
              "label": "Die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung sollten erh\u00f6ht werden, damit die H\u00f6he der gesetzlichen Rente und das Rentenalter so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 20,
              "value": 2,
              "label": "Das Rentenalter sollte angehoben werden, damit die H\u00f6he der gesetzlichen Rente und die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 21,
              "value": 3,
              "label": "Die Regierung sollte die allgemeinen Steuern erh\u00f6hen. Das Rentenalter, die H\u00f6he der gesetzlichen Rente und die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung sollten so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 22,
              "value": 4,
              "label": "Die H\u00f6he der gesetzlichen Rente sollte verringert werden. Das Rentenalter und die Beitr\u00e4ge zur gesetzlichen Rentenversicherung sollten so bleiben, wie sie sind.]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 23,
              "value": 5,
              "label": "Keinen davon."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "11": {
      "question": 11,
      "name": 11,
      "label": " Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Bildungssystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Bildungssystem ver\u00e4ndern?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 30,
          "item": "0",
          "text": " Was ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Bildungssystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Bildungssystem ver\u00e4ndern?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "0-10-veraendern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35010 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM23010 aus Welle 23 (Mai 2016) mit vertikaler Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-Button",
          "gip_variable_label": "reforms education system",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.                                                                       Die Bundesregierung sollte das Bildungssystem \u2026",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-ButtonBitte antworten Sie anhand der Skala.                                                                       Die Bundesregierung sollte das Bildungssystem \u2026",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 0,
              "value": 0,
              "label": "0 gar nicht ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 1,
              "value": 1,
              "label": "1"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 2,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 3,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 4,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 5,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 6,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 7,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 8,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 9,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 10,
              "value": 10,
              "label": "10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 11,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "12": {
      "question": 12,
      "name": 12,
      "label": "Sollte die Bundesregierung f\u00fcr das Bildungssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?\n\nBedenken Sie dabei, dass h\u00f6here Ausgaben unter anderem auch \u00fcber Steuern, also letztlich \u00fcber Abz\u00fcge vom Gehalt, finanziert werden m\u00fcssen.\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 31,
          "item": "0",
          "text": "Sollte die Bundesregierung f\u00fcr das Bildungssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?\n\nBedenken Sie dabei, dass h\u00f6here Ausgaben unter anderem auch \u00fcber Steuern, also letztlich \u00fcber Abz\u00fcge vom Gehalt, finanziert werden m\u00fcssen.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35011",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17011 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "expenditures education system",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 24,
              "value": 1,
              "label": "viel mehr ausgeben als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 25,
              "value": 2,
              "label": "etwas mehr ausgeben als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 26,
              "value": 3,
              "label": "gleich viel wie momentan ausgeben"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 27,
              "value": 4,
              "label": "etwas weniger ausgeben als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 28,
              "value": 5,
              "label": "viel weniger ausgeben als momentan"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "13": {
      "question": 13,
      "name": 13,
      "label": "Und welches ist Ihrer Meinung nach der wichtigste Bereich des Bildungssystems, f\u00fcr den die Bundesregierung mehr Geld ausgeben sollte?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 32,
          "item": "0",
          "text": "Und welches ist Ihrer Meinung nach der wichtigste Bereich des Bildungssystems, f\u00fcr den die Bundesregierung mehr Geld ausgeben sollte?",
          "scale": "cat",
          "filter": "wenn RM35011 = 1, 2 (wenn Bundesregierung mehr Geld f\u00fcr das Bildungssystem ausgeben soll)",
          "answer_list": "1-6-geld-bildung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35012 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17012 und RM17012_TXT aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "most important area of education",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 29,
              "value": 1,
              "label": "Kinderbetreuung f\u00fcr 1- bis 5-J\u00e4hrige (Kindergarten, Kita)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 30,
              "value": 2,
              "label": "Grundschulen und weiterf\u00fchrende Schulen (Haupt- und Realschulen, Gymnasien)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 31,
              "value": 3,
              "label": "berufliche Ausbildung (Lehre und Berufsschulen)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 32,
              "value": 4,
              "label": "akademische Ausbildung (Universit\u00e4ten, Fachhochschulen und p\u00e4dagogische Hochschulen)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 33,
              "value": 5,
              "label": "Weiterbildungsangebote f\u00fcr Berufst\u00e4tige"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 34,
              "value": 6,
              "label": "Sonstiger Bereich, und zwar: [answer field]"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "14": {
      "question": 14,
      "name": 14,
      "label": "Und welches ist Ihrer Meinung nach der Bereich des Bildungssystems, f\u00fcr den die Bundesregierung insbesondere weniger Geld ausgeben sollte?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 33,
          "item": "0",
          "text": "Und welches ist Ihrer Meinung nach der Bereich des Bildungssystems, f\u00fcr den die Bundesregierung insbesondere weniger Geld ausgeben sollte?",
          "scale": "cat",
          "filter": "wenn RM35011 = 4, 5 (wenn Bundesregierung weniger Geld f\u00fcr das Bildungssystem ausgeben soll)",
          "answer_list": "1-6-geld-bildung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35013",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17013 und RM17013_TXT aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "least important area of education",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 29,
              "value": 1,
              "label": "Kinderbetreuung f\u00fcr 1- bis 5-J\u00e4hrige (Kindergarten, Kita)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 30,
              "value": 2,
              "label": "Grundschulen und weiterf\u00fchrende Schulen (Haupt- und Realschulen, Gymnasien)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 31,
              "value": 3,
              "label": "berufliche Ausbildung (Lehre und Berufsschulen)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 32,
              "value": 4,
              "label": "akademische Ausbildung (Universit\u00e4ten, Fachhochschulen und p\u00e4dagogische Hochschulen)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 33,
              "value": 5,
              "label": "Weiterbildungsangebote f\u00fcr Berufst\u00e4tige"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 34,
              "value": 6,
              "label": "Sonstiger Bereich, und zwar: [answer field]"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "15": {
      "question": 15,
      "name": 15,
      "label": "Gibt es einen Bereich des Bildungssystems, f\u00fcr den die Bundesregierung mehr Geld ausgeben sollte?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 34,
          "item": "0",
          "text": "Gibt es einen Bereich des Bildungssystems, f\u00fcr den die Bundesregierung mehr Geld ausgeben sollte?",
          "scale": "cat",
          "filter": "wenn RM35011 = 3 (wenn Bundesregierung gleich viel Geld f\u00fcr das Bildungssystem ausgeben soll wie momentan)",
          "answer_list": "1-7-geld-bildung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35014",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17014 und RM17014_TXT aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "eligible area of education",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 35,
              "value": 1,
              "label": "Kinderbetreuung f\u00fcr 1- bis 5-J\u00e4hrige (Kindergarten, Kita)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 36,
              "value": 2,
              "label": "Grundschulen und weiterf\u00fchrende Schulen (Haupt- und Realschulen, Gymnasien)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 37,
              "value": 3,
              "label": "berufliche Ausbildung (Lehre und Berufsschulen)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 38,
              "value": 4,
              "label": "akademische Ausbildung (Universit\u00e4ten, Fachhochschulen und p\u00e4dagogische Hochschulen)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 39,
              "value": 5,
              "label": "Weiterbildungsangebote f\u00fcr Berufst\u00e4tige"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 40,
              "value": 6,
              "label": "Sonstiger Bereich, und zwar: [answer field]"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 41,
              "value": 7,
              "label": "Nein, f\u00fcr keinen dieser Bereiche."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "16": {
      "question": 16,
      "name": 16,
      "label": "Mit Steuern, wie beispielsweise der Einkommenssteuer oder der Mehrwertsteuer, erzielt der Staat seine Einnahmen und muss dabei auch auf die damit verbundenen Folgen achten. Beispielsweise k\u00f6nnen hohe Einkommenssteuers\u00e4tze Unternehmer davon abhalten, neue Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen.\n\nWas ist vor diesem Hintergrund Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Steuersystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Steuersystem ver\u00e4ndern?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 35,
          "item": "0",
          "text": "Mit Steuern, wie beispielsweise der Einkommenssteuer oder der Mehrwertsteuer, erzielt der Staat seine Einnahmen und muss dabei auch auf die damit verbundenen Folgen achten. Beispielsweise k\u00f6nnen hohe Einkommenssteuers\u00e4tze Unternehmer davon abhalten, neue Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen.\n\nWas ist vor diesem Hintergrund Ihre pers\u00f6nliche Meinung zum Steuersystem in Deutschland? Inwieweit sollte die Bundesregierung das Steuersystem ver\u00e4ndern?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "0-10-veraendern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35015",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM23015 aus Welle 23 (Mai 2016) mit vertikaler Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-Button",
          "gip_variable_label": "reforms tax system",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndern\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-ButtonBitte antworten Sie anhand der Skala.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 0,
              "value": 0,
              "label": "0 gar nicht ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 1,
              "value": 1,
              "label": "1"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 2,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 3,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 4,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 5,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 6,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 7,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 8,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 9,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 10,
              "value": 10,
              "label": "10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 11,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "17": {
      "question": 17,
      "name": 17,
      "label": "Bitte geben Sie an, inwieweit Sie folgender Aussage zustimmen:\n \nDer Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede zu verringern.\n\nBedenken Sie, dass solche Ma\u00dfnahmen unter anderem auch \u00fcber Steuern, also letztlich \u00fcber Abz\u00fcge vom Gehalt finanziert werden m\u00fcssen.\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 36,
          "item": "0",
          "text": "Bitte geben Sie an, inwieweit Sie folgender Aussage zustimmen:\n \nDer Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede zu verringern.\n\nBedenken Sie, dass solche Ma\u00dfnahmen unter anderem auch \u00fcber Steuern, also letztlich \u00fcber Abz\u00fcge vom Gehalt finanziert werden m\u00fcssen.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35016",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17016 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "reduction income differences",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 42,
              "value": 1,
              "label": "Stimme stark zu"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 43,
              "value": 2,
              "label": "Stimme zu"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 44,
              "value": 3,
              "label": "Weder noch"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 45,
              "value": 4,
              "label": "Lehne ab"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 46,
              "value": 5,
              "label": "Lehne stark ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "18": {
      "question": 18,
      "name": 18,
      "label": "Sollten Menschen, die mehr arbeiten als andere, und deswegen auch mehr verdienen, mehr oder weniger Steuern zahlen als momentan?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 37,
          "item": "0",
          "text": "Sollten Menschen, die mehr arbeiten als andere, und deswegen auch mehr verdienen, mehr oder weniger Steuern zahlen als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-steuern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35017",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17017 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "tax equity",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 47,
              "value": 1,
              "label": "viel mehr Steuern zahlen als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 48,
              "value": 2,
              "label": "etwas mehr Steuern zahlen als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 49,
              "value": 3,
              "label": "genau so viel Steuern zahlen wie momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 50,
              "value": 4,
              "label": "etwas weniger Steuern zahlen als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 51,
              "value": 5,
              "label": "viel weniger Steuern zahlen als momentan"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "19": {
      "question": 19,
      "name": 19,
      "label": " Ein Vorschlag, die Stabilit\u00e4t des Euro zu gew\u00e4hrleisten, ist, dass alle Mitgliedsstaaten der Euro-Zone Reformen ihrer Arbeitsmarkt- und Sozialsysteme durchf\u00fchren. Solche Reformen k\u00f6nnen jedoch Nachteile f\u00fcr einzelne Bev\u00f6lkerungsgruppen bedeuten (zum Beispiel l\u00e4ngere Arbeitszeiten).\n\nWie ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zu diesen Reformen? Inwieweit sollen die Arbeitsmarkt- und Sozialsysteme in den Mitgliedsstaaten der Euro-Zone ver\u00e4ndert werden?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 38,
          "item": "0",
          "text": " Ein Vorschlag, die Stabilit\u00e4t des Euro zu gew\u00e4hrleisten, ist, dass alle Mitgliedsstaaten der Euro-Zone Reformen ihrer Arbeitsmarkt- und Sozialsysteme durchf\u00fchren. Solche Reformen k\u00f6nnen jedoch Nachteile f\u00fcr einzelne Bev\u00f6lkerungsgruppen bedeuten (zum Beispiel l\u00e4ngere Arbeitszeiten).\n\nWie ist Ihre pers\u00f6nliche Meinung zu diesen Reformen? Inwieweit sollen die Arbeitsmarkt- und Sozialsysteme in den Mitgliedsstaaten der Euro-Zone ver\u00e4ndert werden?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "0-10-veraendern",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35018 ",
          "gip_sources": " Replikation 1:1 der Frage RM23018 aus Welle 23 (Mai 2016) mit vertikaler Antwortskala; ",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndert werden\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndert werden\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-Button",
          "gip_variable_label": "reforms EU labor social system",
          "gip_help_text": "Bitte antworten Sie anhand der Skala.                                                                 Die Arbeitsmarkt- und Sozialsysteme in den Mitgliedsstaaten der Euro-Zone sollten \u2026",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e0 gar nicht ver\u00e4ndert werden\u201c bis \u201e10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndert werden\u201c, separater \u201cwei\u00df nicht\u201d-ButtonBitte antworten Sie anhand der Skala.                                                                 Die Arbeitsmarkt- und Sozialsysteme in den Mitgliedsstaaten der Euro-Zone sollten \u2026",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 0,
              "value": 0,
              "label": "0 gar nicht ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 1,
              "value": 1,
              "label": "1"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 2,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 3,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 4,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 5,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 6,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 7,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 8,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 9,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 10,
              "value": 10,
              "label": "10 vollst\u00e4ndig ver\u00e4ndern"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 11,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "20": {
      "question": 20,
      "name": 20,
      "label": " Diese Reformen k\u00f6nnen entweder von einem Mitgliedsstaat einzeln oder gemeinsam auf europ\u00e4ischer Ebene beschlossen werden. F\u00fcr die Reformen auf der europ\u00e4ischen Ebene m\u00fcsste die Europ\u00e4ische Union jedoch mehr Entscheidungsrechte erhalten.\n   \nSollte die Europ\u00e4ische Union  mehr oder weniger \u00fcber Reformen in den Mitgliedsstaaten entscheiden als momentan?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 39,
          "item": "0",
          "text": " Diese Reformen k\u00f6nnen entweder von einem Mitgliedsstaat einzeln oder gemeinsam auf europ\u00e4ischer Ebene beschlossen werden. F\u00fcr die Reformen auf der europ\u00e4ischen Ebene m\u00fcsste die Europ\u00e4ische Union jedoch mehr Entscheidungsrechte erhalten.\n   \nSollte die Europ\u00e4ische Union  mehr oder weniger \u00fcber Reformen in den Mitgliedsstaaten entscheiden als momentan?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-entscheiden",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35019",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17019 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "EU decision-making authority",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.                                                 Die Europ\u00e4ische Union sollte \u2026",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.                                                 Die Europ\u00e4ische Union sollte \u2026",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 52,
              "value": 1,
              "label": "viel mehr entscheiden als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 53,
              "value": 2,
              "label": "etwas mehr entscheiden als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 54,
              "value": 3,
              "label": "genau so viel entscheiden wie momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 55,
              "value": 4,
              "label": "etwas weniger entscheiden als momentan"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 56,
              "value": 5,
              "label": "viel weniger entscheiden als momentan"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "21": {
      "question": 21,
      "name": 21,
      "label": "Und in welchen Politikbereichen sollte die Europ\u00e4ische Union mehr entscheiden als momentan?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 40,
          "item": "0",
          "text": "Und in welchen Politikbereichen sollte die Europ\u00e4ische Union mehr entscheiden als momentan?",
          "scale": "txt",
          "filter": "wenn RM35019 = 1, 2 (wenn Europ\u00e4ische Union mehr \u00fcber Reformen entscheiden sollte)",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17020_a bis RM17020_TXT aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen RM35020_a bis RM35020_j: 0 Item not checked, 1 Item checked",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "description": "Codierung der Variablen RM35020_a bis RM35020_j: 0 Item not checked, 1 Item checkedBitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 41,
          "item": "1",
          "text": "Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_a",
          "gip_variable_label": "EU more_foreignpolicy",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 42,
          "item": "2",
          "text": "Wirtschaft und Finanzen",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_b",
          "gip_variable_label": "EU more_economy",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 43,
          "item": "3",
          "text": "Justiz und Inneres",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_c",
          "gip_variable_label": "EU more_justice",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 44,
          "item": "4",
          "text": "Arbeit und Soziales",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_d",
          "gip_variable_label": "EU more_labor",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 45,
          "item": "5",
          "text": "Wettbewerbspolitik",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_e",
          "gip_variable_label": "EU more_competition_policy",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 46,
          "item": "6",
          "text": "Transport und Verkehr",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_f",
          "gip_variable_label": "EU more_traffic",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 47,
          "item": "7",
          "text": "Landwirtschaft und Fischerei",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_g",
          "gip_variable_label": "EU more_agriculture",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 48,
          "item": "8",
          "text": "Umwelt",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_h",
          "gip_variable_label": "EU more_environment",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 49,
          "item": "9",
          "text": "Bildung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_i",
          "gip_variable_label": "EU more_education",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 50,
          "item": "10",
          "text": "Sonstiges, und zwar: [answer field]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_j",
          "gip_variable_label": "EU more_other",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 51,
          "item": "11",
          "text": "Sonstiges, und zwar: [answer field]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35020_TXT",
          "gip_variable_label": "EU more_other_TXT",
          "sn": 11,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "22": {
      "question": 22,
      "name": 22,
      "label": "Und in welchen Politikbereichen sollte die Europ\u00e4ische Union weniger entscheiden als momentan?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 52,
          "item": "0",
          "text": "Und in welchen Politikbereichen sollte die Europ\u00e4ische Union weniger entscheiden als momentan?",
          "scale": "txt",
          "filter": "wenn RM35019 = 4, 5 (wenn Europ\u00e4ische Union weniger \u00fcber Reformen entscheiden sollte)",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17021_a bis RM17021_TXT aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen RM35021_a bis RM35021_j: 0 Item not checked, 1 Item checked",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "description": "Codierung der Variablen RM35021_a bis RM35021_j: 0 Item not checked, 1 Item checkedBitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 53,
          "item": "1",
          "text": "Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_a",
          "gip_variable_label": "EU less_foreignpolicy",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 54,
          "item": "2",
          "text": "Wirtschaft und Finanzen",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_b",
          "gip_variable_label": "EU less_economy",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 55,
          "item": "3",
          "text": "Justiz und Inneres",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_c",
          "gip_variable_label": "EU less_justice",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 56,
          "item": "4",
          "text": "Arbeit und Soziales",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_d",
          "gip_variable_label": "EU less_labor",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 57,
          "item": "5",
          "text": "Wettbewerbspolitik",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_e",
          "gip_variable_label": "EU less_competition_policy",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 58,
          "item": "6",
          "text": "Transport und Verkehr",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_f",
          "gip_variable_label": "EU less_traffic",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 59,
          "item": "7",
          "text": "Landwirtschaft und Fischerei",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_g",
          "gip_variable_label": "EU less_agriculture",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 60,
          "item": "8",
          "text": "Umwelt",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_h",
          "gip_variable_label": "EU less_environment",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 61,
          "item": "9",
          "text": "Bildung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_i",
          "gip_variable_label": "EU less_education",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 62,
          "item": "10",
          "text": "Sonstiges, und zwar: [answer field]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_j",
          "gip_variable_label": "EU less_other",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 63,
          "item": "11",
          "text": "Sonstiges, und zwar: [answer field]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35021_TXT",
          "gip_variable_label": "EU less_other_TXT",
          "sn": 11,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "23": {
      "question": 23,
      "name": 23,
      "label": "Gibt es einzelne Politikbereiche, in denen die Europ\u00e4ische Union mehr entscheiden sollte als momentan?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 64,
          "item": "0",
          "text": "Gibt es einzelne Politikbereiche, in denen die Europ\u00e4ische Union mehr entscheiden sollte als momentan?",
          "scale": "txt",
          "filter": "wenn RM35019 = 3 (wenn Europ\u00e4ische Union genau so viel \u00fcber Reformen entscheiden sollte)",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen RM17022_a bis RM17022_k aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Item RM35022_k soll nicht in Kombination mit anderen Items m\u00f6glich sein\nCodierung der Variablen RM35022_a bis RM35022_k: 0 Item not checked, 1 Item checked\n",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "description": "Item RM35022_k soll nicht in Kombination mit anderen Items m\u00f6glich sein\nCodierung der Variablen RM35022_a bis RM35022_k: 0 Item not checked, 1 Item checked\nBitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 65,
          "item": "1",
          "text": "Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_a",
          "gip_variable_label": "EU more_foreignpolicy",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 66,
          "item": "2",
          "text": "Wirtschaft und Finanzen",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_b",
          "gip_variable_label": "EU more_economy",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 67,
          "item": "3",
          "text": "Justiz und Inneres",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_c",
          "gip_variable_label": "EU more_justice",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 68,
          "item": "4",
          "text": "Arbeit und Soziales",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_d",
          "gip_variable_label": "EU more_labor",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 69,
          "item": "5",
          "text": "Wettbewerbspolitik",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_e",
          "gip_variable_label": "EU more_competition_policy",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 70,
          "item": "6",
          "text": "Transport und Verkehr",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_f",
          "gip_variable_label": "EU more_traffic",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 71,
          "item": "7",
          "text": "Landwirtschaft und Fischerei",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_g",
          "gip_variable_label": "EU more_agriculture",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 72,
          "item": "8",
          "text": "Umwelt",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_h",
          "gip_variable_label": "EU more_environment",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 73,
          "item": "9",
          "text": "Bildung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_i",
          "gip_variable_label": "EU more_education",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 74,
          "item": "10",
          "text": "Sonstiges, und zwar: [answer field]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_j",
          "gip_variable_label": "EU more_other",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 75,
          "item": "11",
          "text": "Sonstiges, und zwar: [answer field]",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_TXT",
          "gip_variable_label": "EU more_other_TXT",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 76,
          "item": "12",
          "text": "Nein, in keinem dieser Bereiche.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35022_k",
          "gip_variable_label": "EU more_none",
          "sn": 12,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "24": {
      "question": 24,
      "name": 24,
      "label": "Abschlie\u00dfend geht es um einen Vergleich der Politikbereiche, zu denen Sie bisher Fragen beantwortet haben.\n \nIn welchem Bereich sollte der Staat am ehesten Leistungen ausbauen?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 77,
          "item": "0",
          "text": "Abschlie\u00dfend geht es um einen Vergleich der Politikbereiche, zu denen Sie bisher Fragen beantwortet haben.\n \nIn welchem Bereich sollte der Staat am ehesten Leistungen ausbauen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-7-leistungen",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35023",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17023 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "policy area more benefits",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 57,
              "value": 1,
              "label": "Gesundheitsleistungen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 58,
              "value": 2,
              "label": "Grundsicherung f\u00fcr Arbeitslose"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 59,
              "value": 3,
              "label": "Arbeitsf\u00f6rderung von Menschen, die arbeitslos sind"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 60,
              "value": 4,
              "label": "Altersrenten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 61,
              "value": 5,
              "label": "Bildung (d.h. Schulen und Universit\u00e4ten)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 62,
              "value": 6,
              "label": "Kinderbetreuungsm\u00f6glichkeiten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 63,
              "value": 7,
              "label": "In keinem dieser Bereiche."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "25": {
      "question": 25,
      "name": 25,
      "label": "Und in welchem Bereich sollte der Staat am ehesten Leistungen abbauen?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 78,
          "item": "0",
          "text": "Und in welchem Bereich sollte der Staat am ehesten Leistungen abbauen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-7-leistungen",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "RM35024",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage RM17024 aus Welle 17 (Mai 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "wenn RM35023 \u2260 -90 (item nonresponse) die zuvor in RM35023 ausgew\u00e4hlte Antwortkategorie nicht mehr anzeigen",
          "gip_variable_label": "policy area less benefits",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "wenn RM35023 \u2260 -90 (item nonresponse) die zuvor in RM35023 ausgew\u00e4hlte Antwortkategorie nicht mehr anzeigenBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 57,
              "value": 1,
              "label": "Gesundheitsleistungen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 58,
              "value": 2,
              "label": "Grundsicherung f\u00fcr Arbeitslose"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 59,
              "value": 3,
              "label": "Arbeitsf\u00f6rderung von Menschen, die arbeitslos sind"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 60,
              "value": 4,
              "label": "Altersrenten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 61,
              "value": 5,
              "label": "Bildung (d.h. Schulen und Universit\u00e4ten)"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 62,
              "value": 6,
              "label": "Kinderbetreuungsm\u00f6glichkeiten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 63,
              "value": 7,
              "label": "In keinem dieser Bereiche."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "26": {
      "question": 26,
      "name": 26,
      "label": "Innerhalb einer Bundesregierung werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n      \nNehmen Sie die Bundesregierung als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 79,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Bundesregierung werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n      \nNehmen Sie die Bundesregierung als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35304 ",
          "gip_sources": " Replikation 1:1 der Frage CE32304 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_gov_v2",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "27": {
      "question": 27,
      "name": 27,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n      \nNehmen Sie die Partei CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 80,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n      \nNehmen Sie die Partei CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35250",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32250 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der folgenden Fragen zur Geschlossenheit der Parteien randomisieren. Reihenfolge in dieser Programmieranweisung ist nur ein Beispiel\nRandomisierung in separater Variable mit dem Namen rndCE35250 randomization page 27.00 ff speichern\nvertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie\n",
          "gip_variable_label": "unity_party_cdu_v4",
          "description": "Reihenfolge der folgenden Fragen zur Geschlossenheit der Parteien randomisieren. Reihenfolge in dieser Programmieranweisung ist nur ein Beispiel\nRandomisierung in separater Variable mit dem Namen rndCE35250 randomization page 27.00 ff speichern\nvertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie\n",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "28": {
      "question": 28,
      "name": 28,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n      \nNehmen Sie die Partei CSU (Christlich-Soziale Union) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 81,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n      \nNehmen Sie die Partei CSU (Christlich-Soziale Union) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35252 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32252 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_party_csu_v4",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "29": {
      "question": 29,
      "name": 29,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 82,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35254",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32254 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_party_spd_v4",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "30": {
      "question": 30,
      "name": 30,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n \nNehmen Sie die Partei FDP (Freie Demokratische Partei) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 83,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n \nNehmen Sie die Partei FDP (Freie Demokratische Partei) als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35256 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32256 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_party_fdp_v4",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "31": {
      "question": 31,
      "name": 31,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 84,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35258 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32258 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_party_gruene_v4",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "32": {
      "question": 32,
      "name": 32,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei Die Linke als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 85,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei Die Linke als zerstritten oder als geschlossen wahr?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35260 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32260 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_party_linke_v4 ",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "33": {
      "question": 33,
      "name": 33,
      "label": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) als zerstritten oder als geschlossen wahr?*   \n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 86,
          "item": "0",
          "text": "Innerhalb einer Partei werden manchmal verschiedene Standpunkte vertreten.\n\nNehmen Sie die Partei AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) als zerstritten oder als geschlossen wahr?*   \n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-zerstritten",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "CE35XXX ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE32262 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "unity_party_afd_v4",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 sehr zerstritten\u201c bis \u201e11 sehr geschlossen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 64,
              "value": 1,
              "label": "1 sehr zerstritten"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 65,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 66,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 67,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 68,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 69,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 70,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 71,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 72,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 73,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 74,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr geschlossen"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 75,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "34": {
      "question": 34,
      "name": 34,
      "label": " Andrea Nahles ist Vorsitzende der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).\n\nWelche der folgenden Rollen \u00fcbernimmt  sie Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzende?\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 87,
          "item": "0",
          "text": " Andrea Nahles ist Vorsitzende der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).\n\nWelche der folgenden Rollen \u00fcbernimmt  sie Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzende?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-3-rolle",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "ZJ35030",
          "gip_sources": "In Anlehnung an Frage ZJ32030 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 3 randomisieren: 1-2-3 oder 3-2-1; Reihenfolge unten ist ein Beispiel f\u00fcr die erstgenannte Randomisierung\nAntwortkategorie -99 \u201ewei\u00df nicht\u201c durch Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren\nRandomisierung in separater Variable mit dem Namen rndZJ35030 randomization page 34.00 speichern\n",
          "gip_variable_label": "role_party_leader_SPD_Nahles\n\n",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "description": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 3 randomisieren: 1-2-3 oder 3-2-1; Reihenfolge unten ist ein Beispiel f\u00fcr die erstgenannte Randomisierung\nAntwortkategorie -99 \u201ewei\u00df nicht\u201c durch Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren\nRandomisierung in separater Variable mit dem Namen rndZJ35030 randomization page 34.00 speichern\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 76,
              "value": 1,
              "label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand  ihrer eigenen Interessen bestimmt."
            },
            {
              "Unnamed: 0": 77,
              "value": 2,
              "label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand  ihrer eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt."
            },
            {
              "Unnamed: 0": 78,
              "value": 3,
              "label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei  ihre eigenen Interessen einzubeziehen."
            },
            {
              "Unnamed: 0": 79,
              "value": -99,
              "label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "35": {
      "question": 35,
      "name": 35,
      "label": "F\u00fcr wie kompetent halten Sie Andrea Nahlesals SPD-Parteivorsitzende?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 88,
          "item": "0",
          "text": "F\u00fcr wie kompetent halten Sie Andrea Nahlesals SPD-Parteivorsitzende?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-11-kompetent",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "ZJ35031 ",
          "gip_sources": "In Anlehnung anFrage ZJ32031 aus Welle 32",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von \u201e1 \u00fcberhaupt nicht kompetent\u201c bis \u201e11 sehr kompetent\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "gip_variable_label": "competence_chair_SPD_Nahles",
          "description": "vertikale Antwortskala von \u201e1 \u00fcberhaupt nicht kompetent\u201c bis \u201e11 sehr kompetent\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 80,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht kompetent"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 81,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 82,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 83,
              "value": 4,
              "label": "4"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 84,
              "value": 5,
              "label": "5"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 85,
              "value": 6,
              "label": "6"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 86,
              "value": 7,
              "label": "7"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 87,
              "value": 8,
              "label": "8"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 88,
              "value": 9,
              "label": "9"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 89,
              "value": 10,
              "label": "10"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 90,
              "value": 11,
              "label": "11 sehr kompetent"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "36": {
      "question": 36,
      "name": 36,
      "label": " Fanden Sie den Fragebogen ...?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 89,
          "item": "0",
          "text": " Fanden Sie den Fragebogen ...?",
          "scale": "txt",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28001 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 90,
          "item": "1",
          "text": "interessant",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35001 ",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 91,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 92,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 93,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 94,
              "value": 4,
              "label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 91,
          "item": "2",
          "text": "abwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35002 ",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 91,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 92,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 93,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 94,
              "value": 4,
              "label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 92,
          "item": "3",
          "text": "relevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35003",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 91,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 92,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 93,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 94,
              "value": 4,
              "label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 93,
          "item": "4",
          "text": "lang",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35004",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 91,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 92,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 93,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 94,
              "value": 4,
              "label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 94,
          "item": "5",
          "text": "schwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35005 ",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 91,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 92,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 93,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 94,
              "value": 4,
              "label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "Unnamed: 0": 95,
          "item": "6",
          "text": "zu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35006 ",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 91,
              "value": 1,
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 92,
              "value": 2,
              "label": "2"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 93,
              "value": 3,
              "label": "3"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 94,
              "value": 4,
              "label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "42": {
      "question": 42,
      "name": 42,
      "label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 96,
          "item": "0",
          "text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list": "1-5-befragung-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35007 ",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28007 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "answers": [
            {
              "Unnamed: 0": 95,
              "value": 1,
              "label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 96,
              "value": 2,
              "label": "nicht so gut"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 97,
              "value": 3,
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 98,
              "value": 4,
              "label": "gut"
            },
            {
              "Unnamed: 0": 99,
              "value": 5,
              "label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    },
    "43": {
      "question": 43,
      "name": 43,
      "label": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n",
      "items": [
        {
          "Unnamed: 0": 97,
          "item": "0",
          "text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W35_V1",
          "variable_name": "QE35008",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE28008_TXT und QE28008_TXT_na aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen QE32008_TXT_na: 0 Item not answered, 1 Item answered",
          "gip_variable_label": "TXT weitere Anmerkungen_text",
          "description": "Codierung der Variablen QE32008_TXT_na: 0 Item not answered, 1 Item answered",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W35",
      "study": "gip"
    }
  }
}